[
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dicliptera ciliaris Juss."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Goi\u00e1s", "Rio Grande do Sul", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dyschoriste maranhonis (Nees) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hygrophila costata Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amap\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hygrophila guianensis Nees ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Justicia comata (L.) Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Acre"],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Justicia aequilabris (Nees) Lindau"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Justicia laevilinguis (Nees) Lindau"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nelsonia canescens (Lam.) Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ruellia bahiensis (Nees) Morong"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Acanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ruellia paniculata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Aizoaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sesuvium portulacastrum (L.) L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus subalatus (Mart.) Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus grandiflorus (Cham. & Schltr.) Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Tocantins",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus aschersonianus Graebn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso"
    ],
    "duvidas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Helanthium bolivianum (Rusby) Lehtonen & Myllys"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Alagoas"],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus floribundus (Seub.) Seub."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Para\u00edba", "Pernambuco"],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus glandulosus Rataj"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus grandiflorus (Cham. & Schltr.) Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus grisebachii Small"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus lanceolatus Rataj"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Tocantins",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus longipetalus Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus longiscapus Arechav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus macrophyllus (Kunth) Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus palaefolius (Ness & Mart.) J.F. Macbr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus paniculatus Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Piau\u00ed", "Minas Gerais"],
    "duvidas": ["Para\u00edba", "Pernambuco"],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus pubescens (Mart.) Seub. ex Warm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia"],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus reticulatus R.R.Haynes & Holm-Niels."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus scaber Rataj"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus subalatus (Mart.) Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Helanthium tenellum (Martius) Britton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Roraima", "Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinodorus glaucus Rataj"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Helanthium tenellum (Martius) Britton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocleys martii Seub."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocleys nymphoides (Willd.) Buchenau"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocleys parviflora Seub."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Limnocharis flava (L.) Buchenau"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Limnocharis laforesti Duchass. ex Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria guayanensis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amap\u00e1",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": ["Amazonas", "Rond\u00f4nia", "Roraima", "Maranh\u00e3o"],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria lancifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria montevidensis Cham. & Schltdl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Goi\u00e1s"],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria planitiana G.Agostini"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria rhombifolia Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Alismataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sagittaria sprucei Micheli"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Alstroemeriaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alstroemeria isabelleana Herb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera aquatica (D.Parodi) Chodat"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera brasiliana (L.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Minas Gerais"
    ],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera paronychioides A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed"
    ],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera philoxeroides (Mart.) Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Rio Grande do Sul"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera pilosa Moq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1", "Tocantins"],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Alternanthera tenella Colla"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Amaranthus spinosus L."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Amaranthus viridis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Blutaparon portulacoides (A.St.-Hil.) Mears"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Distrito Federal",
      "Alagoas",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamissoa altissima (Jacq.) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dysphania ambrosioides (L.) Mosyakin & Clemants"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Maranh\u00e3o",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gomphrena demissa Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gomphrena elegans Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hebanthe eriantha (Poir.) Pedersen"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pfaffia glomerata (Spreng.) Pedersen"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hebanthe pulverulenta Mart."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaranthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Salicornia fruticosa L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Amaryllidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crinum americanum L."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Centella asiatica (L.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eryngium ebracteatum Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eryngium eburneum Decne."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eryngium ekmanii H.Wolff"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eryngium pandanifolium Cham. & Schltdl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle ranunculoides L.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle verticillata Thunb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio de Janeiro"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lilaeopsis attenuata (Hook. & Arn.) Fernald"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lilaeopsis brasiliensis (Glaz.) Affolter"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lilaeopsis carolinensis J.M.Coult. & Rose"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lilaeopsis tenuis A.W.Hill"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Allamanda cathartica L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Amap\u00e1", "Rond\u00f4nia", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Allamanda nobilis T.Moore"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Rond\u00f4nia"],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ditassa hastata Decne."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mandevilla clandestina J.F.Morales"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mandevilla hirsuta (A.Rich.) K.Schum."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Maranh\u00e3o"],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mandevilla tenuifolia (J.C.Mikan) Woodson"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Odontadenia nitida (Vahl) M\u00fcll.Arg."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oxypetalum pachyglossum Decne."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oxypetalum tubatum Malme"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Maranh\u00e3o", "Amap\u00e1", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhabdadenia biflora (Jacq.) M\u00fcll.Arg."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Apocynaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhabdadenia madida (Vell.) Miers"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Acre", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dracontium longipes Engl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Landoltia punctata (G.Mey.) Les & D.J.Crawford"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lemna aequinoctialis Welw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lemna gibba L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lemna minuta Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lemna valdiviana Phil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Para\u00edba", "Rio Grande do Norte"],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Montrichardia arborescens (L.) Schott"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Philodendron brasiliense Engl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Hemiep\u00edfita",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Philodendron rudgeanum Schott"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Spirodela intermedia W.Koch"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urospatha sagittifolia (Rudge) Schott"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio de Janeiro", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wolffia arrhiza (L.) Horkel ex Wimm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wolffia brasiliensis Wedd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wolffia columbiana Karsten"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wolffiella lingulata (Hegelm.) Hegelm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wolffiella welwitschii (Hegelm.) Monod"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle bonariensis Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle leucocephala Cham. & Schltdl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle ranunculoides L.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Araliaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrocotyle verticillata Thunb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": ["Piau\u00ed"],
    "family": "Arecaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bactris maraja Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Arecaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mauritia carana Wallace"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Arecaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mauritiella armata (Mart.) Burret"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Aristolochiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aristolochia trilobata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Amap\u00e1", "Rio Grande do Norte"],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acanthospermum australe (Loefl.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acanthospermum hispidum DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Achyrocline alata (Kunth) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acmella uliginosa (Sw.) Cass."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Adenostemma brasilianum (Pers.) Cass."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ageratum conyzoides L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Symphyotrichum squamatum (Spreng.) G.L.Nesom"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Baccharis microcephala (Less.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Baccharis penningtonii Heering"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Baccharis spicata (Lam.) Baill."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Baccharis junciformis DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Barrosoa betonicaeformis (DC.) R.M.King & H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bidens laevis (L.) Britton et al."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": ["Par\u00e1", "Tocantins"],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Blainvillea dichotoma (Murray) Stewart"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Centratherum punctatum Cass."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Calea marginata S.F.Blake"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Campuloclinium purpurascens (Sch.Bip. ex Baker) R.M.King & H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chaptalia graminifolia (Dus\u00e9n ex Malme) Cabrera"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chrysolaena platensis (Spreng.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Conyza bonariensis (L.) Cronquist"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Conyza sumatrensis (Retz.) E.Walker"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cotula coronopifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Delilia biflora (L.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eclipta megapotamica (Spreng.) Sch.Bip. ex S.F.Blake"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eclipta prostrata (L.) L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Egletes viscosa (L.) Less."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Elephantopus mollis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Emilia fosbergii Nicolson"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Emilia sonchifolia (L.) DC. ex Wight"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Enydra anagallis Gardner"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Pernambuco", "Mato Grosso do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Enydra radicans (Willd.) Lack"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Erechtites hieracifolius (L.) Raf. ex DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Erechtites valerianifolius (Wolf) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Barrosoa candolleana (Hook. & Arn.) R.M.King & H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gamochaeta americana (Mill.) Wedd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Grazielia intermedia (DC.) R.M.King & H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gymnocoronis spilanthoides DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Jaegeria hirta (Lag.) Less."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Jungia floribunda Less."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Pernambuco", "Piau\u00ed"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lepidaploa chalybaea (Mart. ex DC.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lessingianthus glabratus (Less.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mikania congesta DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mikania cordifolia (L.f.) Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mikania micrantha Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mikania periplocifolia Hook. & Arn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pacourina edulis Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Picrosia longifolia D.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pluchea sagittalis (Lam.) Cabrera"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Praxelis sanctopaulensis (B.L.Rob.) R.M.King & H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pterocaulon balansae Chodat"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Richterago radiata (Vell.) Roque"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rolandra fruticosa (L.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senecio bonariensis Hook. & Arn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senecio erisithalifolius Sch.Bip. ex Baker"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senecio icoglossus DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senecio tweediei Hook. & Arn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sonchus oleraceus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sphagneticola trilobata (L.) Pruski"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Synedrella nodiflora (L.) Gaertn."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tilesia baccata (L.f.) Pruski"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichospira verticillata (L.) S.F.Blake"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vernonanthura beyrichii (Less.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vernonanthura brasiliana (L.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyrtocymura scorpioides (Lam.) H.Rob."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wedelia villosa Gardner"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Asteraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Wedelia calycina Rich."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Begoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Begonia cucullata Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Begoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Begonia fischeri Schrank"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Begoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Begonia hirtella Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Begoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Begonia reniformis Dryand."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Bignoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleonotoma clematis (Kunth) Miers"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Bignoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tanaecium pyramidatum (Rich.) L.G.Lohmann"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Bignoniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tynanthus polyanthus (Bureau) Sandwith"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Varronia curassavica Jacq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Varronia multispicata (Cham.) Borhidi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cordia superba Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cordia tetrandra Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euploca procumbens (Mill.) Diane & Hilger"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heliotropium angiospermum Murray"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heliotropium elongatum (Lehm.) I.M.Johnst."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heliotropium indicum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euploca procumbens (Mill.) Diane & Hilger"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Boraginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tournefortia bicolor Sw."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Brassicaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cardamine bonariensis Pers."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Goi\u00e1s"],
    "family": "Burmanniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Burmannia australis Malme"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Alagoas",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "family": "Burmanniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Burmannia capitata (Walter ex J.F.Gmel.) Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Tocantins", "Piau\u00ed"],
    "family": "Burmanniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Burmannia flava Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cabombaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cabomba aquatica Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cabombaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cabomba caroliniana A.Gray"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cabombaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cabomba furcata Schult. & Schult.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Par\u00e1",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cabombaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cabomba haynesii Wiersema"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Para\u00edba", "Piau\u00ed", "Rio Grande do Norte"],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Centropogon cornutus (L.) Druce"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia anceps L.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia aquatica Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia camporum Pohl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia exaltata Pohl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia fistulosa Vell."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia nummularioides Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia xalapensis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Campanulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lobelia hederacea Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cannaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Canna indica L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cannaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Canna glauca L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Pernambuco", "Acre", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aneilema umbrosum (Vahl) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Callisia filiformis (M.Martens & Galeotti) D.R.Hunt"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Commelina diffusa Burm.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Commelina erecta L."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Murdannia nudiflora (L.) Brenan"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Commelina obliqua Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Commelina longicaulis Jacq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dichorisandra hexandra (Aubl.) C.B.Clarke"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Floscopa glabrata (Kunth) Hassk."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Sergipe"],
    "family": "Commelinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tripogandra diuretica (Mart.) Handlos"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cressa truxillensis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Evolvulus filipes Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Evolvulus nummularius (L.) L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea alba L."
  },
  {
    "origem": "Cultivada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea aquatica Forssk."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea asarifolia (Desr.) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea batatas (L.) Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea cairica (L.) Sweet"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea carnea Jacq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea cynanchifolia Meisn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea fimbriosepala Choisy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea carnea subsp. fistulosa (Mart. ex Choisy) D.F.Austin"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea indivisa (Vell.) Hallier f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea philomega (Vell.) House"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea quamoclit L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea setifera Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea setosa Ker Gawl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea maurandioides Meisn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea squamosa Choisy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea subrevoluta Choisy"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ipomoea wrightii A.Gray"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Iseia luxurians (Moric.) O'Donell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Jacquemontia heterantha (Nees & Mart.) Hallier f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Merremia aegyptia (L.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Merremia umbellata (L.) Hallier f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Operculina hamiltonii (G.Don) D.F.Austin & Staples"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Convolvulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tetralocularia pennellii O'Donell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Costaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Costus arabicus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Crassulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crassula peduncularis (Sm.) Meigen"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyclanthera hystrix (Gill.) Arn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fevillea trilobata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gurania bignoniacea (Poepp. & Endl.) C.Jeffrey"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Esp\u00edrito Santo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gurania tricuspidata Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Amazonas",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luffa operculata (L.) Cogn."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cucurbitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Momordica charantia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cymodoceaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Halodule emarginata Hartog"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cymodoceaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Halodule wrightii Asch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Abildgaardia ovata (Burm.f.) Kral"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Becquerelia cymosa Brongn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Becquerelia muricata Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis capillaris (L.) C.B.Clarke"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Tocantins"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis hirtella (Schrad.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis junciformis (Kunth) C.B.Clarke"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis juncoides (Vahl) K\u00fck. ex Osten"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis sellowiana (Kunth) Palla"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Rond\u00f4nia"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bulbostylis truncata (Nees) M.T.Strong"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Calyptrocarya glomerulata (Brongn.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Carex brasiliensis A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Carex pseudocyperus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cladium mariscus subsp. jamaicense (Crantz) K\u00fck."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus aggregatus (Willd.) Endl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus amabilis Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus articulatus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus squarrosus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus barrosianus Herter"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus berroi (C.B.Clarke) Barros"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus brevifolius (Rottb.) Endl. ex Hassk."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus aggregatus (Willd.) Endl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus cellulosoreticulatus Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Paran\u00e1", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus chalaranthus J.Presl & C.Presl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus compressus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus cornelii-ostenii K\u00fck."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus corymbosus Rottb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus cuspidatus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus laxus Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus digitatus Roxb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus distans L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus eragrostis Lam."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus esculentus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus articulatus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus gardneri Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus giganteus Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus haspan L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus hermaphroditus (Jacq.) Standl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus imbricatus Retz."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus intricatus Schrad. ex Schult."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus alternifolius L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus iria L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus rigens C.Presl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus lanceolatus Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus laxus Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus ligularis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus luzulae (L.) Retz."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus megapotamicus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus mundtii (Nees) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus obtusatus (J.Presl & C.Presl) Mattf. & K\u00fck."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus odoratus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Paran\u00e1", "Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus papyrus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus flavescens L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus prolixus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus reflexus Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus rigens C.Presl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus rotundus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Paran\u00e1", "Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus sesquiflorus (Torr.) Mattf. & K\u00fck."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus surinamensis Rottb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus uncinulatus Schrad. ex Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Maranh\u00e3o"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus virens Michx."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Para\u00edba"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dialium guianense (Aubl.) Sandwith"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Diplacrum capitatum (Willd.) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis acutangula (Roxb.) Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis atropurpurea (Retz.) J.Presl & C.Presl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis barrosii Svenson"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis bonariensis Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis capillacea Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis debilis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis plicarhachis (Griseb.) Svenson"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis elegans (Kunth) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Sergipe", "Santa Catarina", "Rio de Janeiro"],
    "duvidas": ["S\u00e3o Paulo"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis elongata Chapm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis filiculmis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis acutangula (Roxb.) Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis flavescens (Poir.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis geniculata (L.) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis interstincta (Vahl) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis maculosa (Vahl) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis minarum Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis minima Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis montana (Kunth) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis mutata (L.) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis nana Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis montana (Kunth) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis nudipes (Kunth) Palla"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis radicans (Poir.) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Goi\u00e1s", "Amap\u00e1", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis retroflexa (Poir.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis sellowiana Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis subarticulata (Nees) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis aestivalis Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis autumnalis (L.) Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis complanata (Retz.) Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul", "Roraima"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis cymosa R.Br."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis dichotoma (L.) Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis dichotoma (L.) Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis miliacea (L.) Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Acre", "Rond\u00f4nia"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis spadicea (L.) Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Maranh\u00e3o"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fimbristylis squarrosa Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fuirena incompleta Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Goi\u00e1s", "Mato Grosso do Sul", "Tocantins"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fuirena robusta Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Fuirena umbellata Rottb."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyparrhenia rufa (Nees) Stapf"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Paran\u00e1", "Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus sesquiflorus (Torr.) Mattf. & K\u00fck."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus hortensis (Salzm. ex Steud.) Dorr"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus sellowianus (Kunth) T.Koyama"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus subsquarrosus (Muhl.) Bauters"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus salzmannianus (Steud.) Bauters"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus sellowianus (Kunth) T.Koyama"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus blepharoleptos Steud."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus flavescens L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Par\u00e1"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus macrostachyos Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Amap\u00e1"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyperus polystachyos Rottb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Mato Grosso do Sul"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora barbata (Vahl) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora brittonii Gale"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora cephalotes (L.) Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "duvidas": ["Maranh\u00e3o", "Piau\u00ed"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora contracta (Nees) J.Raynal"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora corymbosa (L.) Britton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora holoschoenoides (Rich.) Herter"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora gigantea Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora holoschoenoides (Rich.) Herter"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora marisculus Lindl. & Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora nervosa (Vahl) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora pubera (Vahl) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora riparia (Nees) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora schomburgkiana (Boeckeler) T.Koyama"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Goi\u00e1s", "Par\u00e1", "Roraima", "Tocantins"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora subplumosa C.B.Clarke"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora tenerrima Nees ex Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora tenuis Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora trispicata (Nees) Schrad. ex Steud."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchospora velutina (Kunth) Boeckeler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schoenoplectus californicus (C.A.Mey.) Soj\u00e1k"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schoenoplectus californicus (C.A.Mey.) Soj\u00e1k"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Androtrichum trigynum (Spreng.) H.Pfeiff."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bolboschoenus robustus (Pursh) Soj\u00e1k"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Pernambuco", "Goi\u00e1s"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis confervoides (Poir.) Steud."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Rond\u00f4nia"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria bracteata Cav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Acre", "Amap\u00e1", "Rond\u00f4nia", "Maranh\u00e3o"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria distans Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Santa Catarina"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria hirtella Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria gaertneri Raddi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul"],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria microcarpa Nees ex Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria mitis P.J.Bergius"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria gaertneri Raddi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scleria secans (L.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Pernambuco", "Goi\u00e1s"],
    "duvidas": [],
    "family": "Cyperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleocharis confervoides (Poir.) Steud."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Dioscoreaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dioscorea marginata Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Amazonas",
      "Rond\u00f4nia",
      "Alagoas",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "family": "Droseraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Drosera communis A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": ["Amazonas"],
    "family": "Droseraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Drosera intermedia Hayne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Elatinaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Elatine lindbergii Rohrb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Equisetaceae",
    "hierarchy": "Samambaias e Lic\u00f3fitas",
    "name": "Equisetum giganteum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Ericaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Agarista chlorantha (Cham.) G.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Ericaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gaylussacia brasiliensis (Spreng.) Meisn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon aquatile K\u00f6rn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon aquatile K\u00f6rn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Amazonas", "Amap\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon humboldtii Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon magnificum Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon modestum Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon obtusum Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriocaulon setaceum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Leiothrix pilulifera (K\u00f6rn.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Minas Gerais", "Rio de Janeiro"],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Leiothrix rufula (A.St.-Hil.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paepalanthus bifidus (Schrad.) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paepalanthus lamarckii Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Dracen\u00f3ide",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paepalanthus planifolius (Bong.) K\u00f6rn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [
      "Rond\u00f4nia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte"
    ],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paepalanthus tortilis (Bong.) Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus anomalus (K\u00f6rn.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus caulescens (Poir.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus chrysanthus (Bong.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus caulescens (Poir.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Cear\u00e1", "Maranh\u00e3o", "S\u00e3o Paulo"],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus gracilis (Bong.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Syngonanthus oblongus (K\u00f6rn.) Ruhland"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Comanthera xeranthemoides (Bong.) L.R.Parra & Giul. var. xeranthemoides"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Acre",
      "Tocantins",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tonina fluviatilis Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Par\u00e1", "Rond\u00f4nia"],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul"],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acalypha arvensis Poepp."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acalypha poiretii Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais", "Rio de Janeiro", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Caperonia heteropetala Didr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Astraea lobata (L.) Klotzsch"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Caperonia castaneifolia (L.) A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Caperonia palustris (L.) A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Croton trinitatis Millsp."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dalechampia scandens L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dalechampia tiliifolia Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1"],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euphorbia hirta L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euphorbia hyssopifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Alagoas",
      "Cear\u00e1",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euphorbia prostrata Aiton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Acre",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Minas Gerais"
    ],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Euphorbia thymifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Euphorbiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sapium glandulosum (L.) Morong"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Acre",
      "Tocantins",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Eriocaulaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tonina fluviatilis Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Adesmia latifolia (Spreng.) Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene americana var. glandulosa (Poir.) Rudd"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene ciliata Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene denticulata Rudd"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene evenia C.Wright & Sauvalle"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene filosa Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene fluminensis Vell."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene mollicula Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene montevidensis Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene paniculata Willd. ex Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Sergipe"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene rudis Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene scabra G.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Piau\u00ed",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aeschynomene sensitiva var. hispidula (Kunth) Rudd"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Anadenanthera colubrina (Vell.) Brenan"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Calopogonium mucunoides Desv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Centrosema brasilianum (L.) Benth. var. brasilianum"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Centrosema pubescens Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamaecrista calycioides (DC. ex Collad.) Greene"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamaecrista diphylla (L.) Greene"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamaecrista hispidula (Vahl) H.S.Irwin & Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamaecrista nictitans (L.) Moench"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chamaecrista repens (Vogel) H.S.Irwin & Barneby var. repens"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Clitoria falcata Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Clitoria guianensis (Aubl.) Benth. var. guianensis"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Clitoria laurifolia Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Collaea speciosa (Loisel.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crotalaria micans Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crotalaria nitens Kunth"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crotalaria pallida Aiton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crotalaria pilosa Mill."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Crotalaria sagittalis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cymbosema roseum Benth."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Desmodium adscendens (Sw.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Desmodium barbatum (L.) Benth."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Desmodium incanum (Sw.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Desmodium tortuosum (Sw.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dioclea grandiflora Mart. ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas", "Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dioclea guianensis Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Discolobium leptophyllum Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Discolobium pulchellum Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriosema simplicifolium (Kunth) G.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Erythrina crista-galli L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Indigofera hirsuta L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Indigofera lespedezioides Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Indigofera sabulicola Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Inga vera subsp. affinis (DC.) T.D.Penn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Inga marginata Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Inga sessilis (Vell.) Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Inga vera subsp. affinis (DC.) T.D.Penn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lonchocarpus sericeus (Poir.) Kunth ex DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas", "Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": ["Rond\u00f4nia", "Maranh\u00e3o"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Macrolobium multijugum (DC.) Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Macroptilium gracile (Poepp. ex Benth.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Macroptilium lathyroides (L.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa bimucronata (DC.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa debilis var. amnis-mortium Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Maranh\u00e3o", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa dormiens Humb. & Bonpl. ex Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa invisa Mart. ex Colla"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa pellita Humb. & Bonpl. ex Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa pigra var. dehiscens (Barneby) Glazier & Mackinder"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa pudica var. hispida Brenan"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mimosa setosa Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Neptunia oleracea Lour."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Neptunia plena (L.) Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Neptunia oleracea Lour."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchosia minima (L.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senna corymbosa (Lam.) H.S.Irwin & Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senna obtusifolia (L.) H.S.Irwin & Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senna occidentalis (L.) Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senna reticulata (Willd.) H.S.Irwin & Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Senna uniflora (Mill.) H.S.Irwin & Barneby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sesbania exasperata Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sesbania punicea (Cav.) Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stylosanthes angustifolia Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stylosanthes gracilis Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stylosanthes guianensis (Aubl.) Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stylosanthes scabra Vogel"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stylosanthes viscosa (L.) Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tephrosia domingensis (Willd.) Pers."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Teramnus volubilis Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vachellia farnesiana (L.) Wight & Arn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vigna juruana (Harms) Verdc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": ["Rond\u00f4nia"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vigna lasiocarpa (Mart.ex Benth.) Verdc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vigna longifolia (Benth.) Verdc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Distrito Federal", "Mato Grosso", "Amazonas", "Rond\u00f4nia"],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vigna luteola (Jacq.) Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Zornia guanipensis Pittier"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Fabaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Zornia latifolia Sm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Coutoubea ramosa Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Coutoubea spicata Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Curtia tenuifolia (Aubl.) Knobl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Amazonas", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chelonanthus alatus (Aubl.) Pulle"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chelonanthus purpurascens (Aubl.) Struwe et al."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schultesia benthamiana Klotzsch ex Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schultesia brachyptera Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schultesia gracilis Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gentianaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schultesia guianensis (Aubl.) Malme"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Ep\u00edfita",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gesneriaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Drymonia coccinea (Aubl.) Wiehler"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Gesneriaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sinningia elatior (Kunth) Chautems"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1"],
    "family": "Haemodoraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Schiekia orinocensis (Kunth) Meisn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Haloragaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Laurembergia tetrandra (Schott) Kanitz"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Haloragaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Myriophyllum aquaticum (Vell.) Verdc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Haloragaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Myriophyllum quitense Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": ["Rio de Janeiro"],
    "family": "Haloragaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Proserpinaca palustris L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Acre", "Amazonas"],
    "duvidas": [],
    "family": "Heliconiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heliconia marginata (Griggs) Pittier"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Heliconiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heliconia psittacorum L.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [
      "Distrito Federal",
      "Rond\u00f4nia",
      "Alagoas",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Apalanthe granatensis (Bonpl.) Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Roraima", "Rio Grande do Norte"],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Egeria densa Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Egeria najas Planch."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Elodea canadensis Michx."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": ["S\u00e3o Paulo"],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Halophila decipiens Ostenf."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1"],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Limnobium laevigatum (Humb. & Bonpl. ex Willd.) Heine"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Najas conferta (A.Braun) A.Braun"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Najas guadalupensis (Spreng.) Magnus"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Najas marina L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": ["Bahia"],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Najas microcarpa K.Schum."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Najas guadalupensis (Spreng.) Magnus subsp. guadalupensis"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydrocharitaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ottelia brasiliensis (Planch.) Walp."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydroleaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrolea elatior Schott"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hydroleaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hydrolea spinosa L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hypericaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hypericum brasiliense Choisy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hypericaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hypericum mutilum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hypericaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vismia cayennensis (Jacq.) Pers."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hypoxidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Curculigo scorzonerifolia (Lam.) Baker"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Hypoxidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hypoxis decumbens L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Iridaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cipura paludosa Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Iridaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sisyrinchium micranthum Cav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Iridaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sisyrinchium vaginatum Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Isoetaceae",
    "hierarchy": "Samambaias e Lic\u00f3fitas",
    "name": "Isoetes brasiliensis H.P.Fuchs"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus acutus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus bufonius L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus capillaceus Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus densiflorus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus pallescens Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus effusus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus marginatus Rostk."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus microcephalus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Esp\u00edrito Santo"],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus microcephalus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Juncus scirpoides Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lilaea scilloides (Poir.) Hauman"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Juncaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Triglochin striata Ruiz & Pav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis atrorubens Poit."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Minas Gerais", "Rio de Janeiro"],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis brevipes Poit."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis caespitosa A.St.-Hil. ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis dilatata Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Condea undulata (Schrank) Harley & J.F.B. Pastore"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis lacustris A.St.-Hil. ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis lagenaria A.St.-Hil. ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis lappacea Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis lorentziana O.Hoffm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cantinoa mutabilis (Rich.) Harley & J.F.B.Pastore"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis parkeri Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis recurvata Poit."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cantinoa americana (Aubl.) Harley & J.F.B. Pastore"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mesosphaerum suaveolens (L.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hyptis tetracephala Bordignon"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Marsypianthes chamaedrys (Vahl) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ocimum campechianum Mill."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Prunella vulgaris L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais", "Rio de Janeiro", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Salvia arenaria A.St.-Hil. ex Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Salvia scabrida Pohl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vitex cymosa Bertero ex Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lamiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Vitex megapotamica (Spreng.) Moldenke"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Hemiparasita",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lauraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cassytha filiformis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Genlisea filiformis A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": ["Distrito Federal"],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia adpressa Salzm. ex A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul"],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia breviscapa C.Wright ex Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia erectiflora A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia fimbriata Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia foliosa L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia gibba L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia guyanensis A.DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia hydrocarpa Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Sul"],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia breviscapa C.Wright ex Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia juncea Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Pernambuco", "Goi\u00e1s", "Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia laciniata A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia laxa A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia myriocista A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia nana A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia neottioides A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia nervosa G.Weber ex Benj."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia nigrescens Sylv\u00e9n"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Amazonas",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia olivacea C.Wright ex Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia physoceras P.Taylor"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia praelonga A.St.-Hil. & Girard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia poconensis Fromm"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia pusilla Vahl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Ep\u00edfita",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia reniformis A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia simulans Pilg."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia subulata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia trichophylla Spruce ex Oliv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia tricolor A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia triloba Benj."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lentibulariaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Utricularia warmingii Kamienski"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Linderniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lindernia crustacea (L.) F.Muell."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Linderniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lindernia diffusa (L.) Wettst."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Linderniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lindernia rotundifolia (L.) Alston"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Linderniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Torenia thouarsii (Cham. & Schltdl.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Loganiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Spigelia anthelmia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ammannia auriculata Willd."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Para\u00edba", "Pernambuco"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ammannia latifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea antisyphilitica Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Alagoas", "Minas Gerais", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea arenarioides A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Cear\u00e1", "Pernambuco", "Piau\u00ed"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea campestris Koehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea carthagenensis (Jacq.) J.Macbr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea circaeoides Sm. ex Sims"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea fruticosa Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea ingrata Cham. & Schltdl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea melvilla Lindl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea racemosa (L.f.) Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea repens Koehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Tocantins"],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cuphea sessiliflora A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Heimia apetala (Spreng.) S.A.Graham & Gandhi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lythrum hyssopifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleurophora anomala (A. St.-Hil.) Koehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Par\u00e1", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": ["Rond\u00f4nia"],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rotala mexicana Cham. & Schltdl."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rotala ramosior (L.) Koehne"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Lythraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rotala rotundifolia (Roxb.) Koehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malpighiaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Byrsonima intermedia A.Juss."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Byttneria genistella Triana & Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Byttneria palustris Crist\u00f3bal"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Goi\u00e1s", "Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Byttneria ramosissima Pohl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Santa Catarina"],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Byttneria scabra L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Corchorus argutus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Corchorus hirtus L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amazonas"],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Helicteres guazumifolia Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hibiscus bifurcatus Cav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Maranh\u00e3o", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hibiscus dimidiatus Schrank"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hibiscus diversifolius Jacq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hibiscus furcellatus Desr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hibiscus sororius L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Malachra radiata (L.) L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Melochia arenosa Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Melochia graminifolia A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Melochia villosa (Mill.) Fawc. & Rendle var. villosa"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Distrito Federal", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Melochia simplex A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Malva spicata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Monteiroa ptarmicifolia (A.St.-Hil. & Naudin) Krapov."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pavonia angustifolia Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pavonia cancellata (L.) Cav."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Distrito Federal"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pavonia grandiflora A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pavonia laetevirens R.E.Fries"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida acuta Burm.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida anomala A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida galheirensis Ulbr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida rhombifolia L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida setosa Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sida spinosa L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sidastrum multiflorum (Jacq.) Fryxell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Triumfetta althaeoides Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urena lobata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Waltheria indica L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Malvaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Waltheria indica L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Goeppertia capitata (Ruiz & Pav.) Borchs. & S.Su\u00e1rez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": ["Mato Grosso", "Amap\u00e1", "Rond\u00f4nia", "Roraima"],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Goeppertia comosa (L.f.) Borchs. & Su\u00e1rez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas"],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Goeppertia lanata (Petersen) Borchs. & S.Su\u00e1rez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas"],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Goeppertia loeseneri (J.F.Macbr.) Borchs. & S.Su\u00e1rez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Goeppertia micans (L.Mathieu) Borchs. & S.Su\u00e1rez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ischnosiphon polyphyllus (Poepp. & Endl.) K\u00f6rn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Thalia multiflora Horkel ex K\u00f6rn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Marantaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Thalia geniculata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Mayacaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mayaca fluviatilis Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Mayacaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mayaca kunthii Seub."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Mayacaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mayaca longipes Mart. ex Seub."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Mayacaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mayaca sellowiana Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aciotis acuminifolia (Mart. ex DC.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Amazonas", "Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aciotis ornata (Miq.) Gleason"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acisanthera alsinaefolia (Mart.& Schrank ex DC.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Noterophila limnobios (DC.) Mart."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acisanthera variabilis (Naud.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cambessedesia hilariana (Kunth) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Clidemia capitellata (Bonpl.) D.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Clidemia hirta (L.) D.Don"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Comolia villosa (Aubl.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Desmoscelis villosa (Aubl.) Naudin"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Leandra multiplinervis (Naudin) Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Miconia chamissois Naudin"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleroma oleifolium (DC.) R. Romero & Versiane"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Microlicia myrtoidea Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pterolepis glomerata (Rottb.) Miq."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pterolepis repanda (DC.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera cordata DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera dichotoma (Desr.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera grandiflora (Aubl.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera hispida Naudin"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera novemnervia DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera serrulata (L.C.Rich.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhynchanthera verbenoides Cham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tibouchina aspera Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleroma asperior (Cham.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tibouchina cerastifolia Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tibouchina cisplatensis Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chaetogastra gracilis (Bonpl.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tibouchina herbacea (DC.) Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Tibouchina sebastianopolitana Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais", "Rio de Janeiro", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleroma semidecandrum (Schrank et Mart. ex DC.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleroma trichopodum DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Esp\u00edrito Santo", "Rio de Janeiro"],
    "duvidas": [],
    "family": "Melastomataceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pleroma urceolare (Schrank et Mart. ex DC.) Triana"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Menispermaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cissampelos andromorpha DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Menispermaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cissampelos glaberrima A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Menispermaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Odontocarya membranacea (A.C. Sm.) R. Ortiz"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Menispermaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Odontocarya tamoides (DC.) Miers"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Bahia"],
    "family": "Menyanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphoides grayana (Griseb.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Menyanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphoides humboldtiana (Kunh) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Molluginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Glinus radiatus (Ruiz & Pav.) Rohrb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Amap\u00e1"],
    "family": "Molluginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mollugo verticillata L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Myrtaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Psidium acutangulum DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "\u00c1rvore",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Myrtaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Psidium cattleianum Sabine"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea amazonum Mart. & Zucc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea ampla (Salisb.) DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Amazonas"],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea belophylla Trickett"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea caerulea Savigny"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Pernambuco", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea capensis Thunb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea gardneriana Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea jamesoniana Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea lasiophylla Mart. & Zucc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea lingulata Wiersema"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Par\u00e1",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea lotus L."
  },
  {
    "origem": "Cultivada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea mexicana Zucc."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Par\u00e1", "Rio Grande do Sul", "S\u00e3o Paulo"],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea odorata Aiton"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea oxypetala Planch."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea prolifera Wiersema"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea pulchella DC."
  },
  {
    "origem": "Cultivada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Pernambuco",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea rubra Roxb. ex Andrews"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Nymphaea rudgeana G.Mey."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Nymphaeaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Victoria amazonica (Poepp.) J.E.Sowerby"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Ochnaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sauvagesia erecta L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Ochnaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sauvagesia racemosa A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Ochnaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sauvagesia rubiginosa A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Ochnaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sauvagesia sprengelii A.St.-Hil."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia affinis (DC.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia caparosa (Cambess.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia decurrens Walter"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia densiflora (Micheli) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia elegans (Cambess.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Distrito Federal"],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia erecta (L.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia filiformis (Micheli) Ramamoorthy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia grandiflora (Michx.) Greuter & Burdet"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia helminthorrhiza (Mart.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia hexapetala (Hook. & Arn.) Zardini et al."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia hyssopifolia (G.Don) Exell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia inclinata (L.f.) M.G\u00f3mez"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia irwinii Ramamoorthy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia lagunae (Morong) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia leptocarpa (Nutt.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia longifolia (DC.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia major (Micheli) Ramamoorthy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia multinervia (Hook. & Arn.) Ramamoorthy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia nervosa (Poir.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia octovalvis (Jacq.) P.H.Raven"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia peploides (Kunth) P.H.Raven"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia peruviana (L.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia rigida (Miq.) Sandwith"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia sericea (Cambess.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia tomentosa (Cambess.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amap\u00e1", "Par\u00e1", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia torulosa (Arn.) H.Hara"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Onagraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ludwigia hexapetala (Hook. & Arn.) Zardini et al."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Ep\u00edfita",
    "confirmadas": ["Alagoas", "Pernambuco"],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Prosthechea alagoensis (Pabst) W.E.Higgins"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cleistes gracilis (Barb.Rodr) Schltr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cyrtopodium paludicolum Hoehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Epidendrum dendrobioides Thunb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Acre", "Amazonas"],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aspidogyne pumila (Cogn.) Garay"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eulophia alta (L.) Fawc. & Rendle"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria aricaensis Hoehne"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria parviflora Lindl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria bractescens Lindl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria inconspicua Cogn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria johannensis Barb.Rodr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria nabucoi Ruschi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria nuda Lindl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria parviflora Lindl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria pratensis (Salzm. ex Lindl.) Rchb.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria repens Nutt."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria warmingii Rchb.f."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orchidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Habenaria johannensis Barb.Rodr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orobanchaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Buchnera palustris (Aubl.) Spreng."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Hemiparasita",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orobanchaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Buchnera rosea Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Hemiparasita",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Orobanchaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Melasma melampyroides (Rich.) Pennell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Oxalidaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oxalis barrelieri L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Passifloraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Passiflora foetida L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Passifloraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Passiflora vespertilio L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Turneraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Piriqueta cistoides (L.) Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Turneraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Piriqueta duarteana (Cambess.) Urb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Turneraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Piriqueta racemosa (Jacq.) Sweet"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Turneraceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Turnera scabra Millsp."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Phyllanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Phyllanthus fluitans Benth. ex M\u00fcll.Arg."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Phyllanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Phyllanthus niruri L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Phyllanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Phyllanthus sellowianus (Klotzsch) M\u00fcll.Arg."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Phyllanthaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Phyllanthus stipulatus (Raf.) G.L.Webster"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Phytolaccaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Phytolacca thyrsiflora Fenzl. ex J.A.Schmidt"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Piperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Piper caldense C.DC."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Piperaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Piper fuligineum Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Achetaria ocymoides (Cham. & Schltdl.) Wettst."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Angelonia salicariifolia Bonpl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa aquatica Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa arenaria (Schmidt) Edwall"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Amazonas", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa egensis (Poepp.) Pennell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa lanigera (Cham. & Schltdl.) Wettst."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa monnieri (L.) Pennell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa rotundifolia (Michx.) Wettst."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa salzmannii (Benth.) Wettst. ex Edwall"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mecardonia serpylloides (Cham. & Schltdl.) Pennell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Bacopa stricta (Schrad.) Wettst. ex Edwall"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Callitriche deflexa A.Braun ex Hegelm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Callitriche rimosa Fassett"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Conobea aquatica Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gratiola peruviana L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mecardonia procumbens (Mill.) Small"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mecardonia serpylloides (Cham. & Schltdl.) Pennell"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Linderniaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Micranthemum umbrosum (Walter ex J.F.Gmel.) S.F.Blake"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Plantago australis Lam."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scoparia dulcis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Scoparia montevidensis (Spreng.) R.E.Fr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stemodia durantifolia (L.) Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plantaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stemodia maritima L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Plumbaginaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Limonium brasiliense (Boiss.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Acroceras zizanioides (Kunth) Dandy"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio Grande do Norte"],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Andropogon bicornis L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Andropogon leucostachyus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Andropogon selloanus (Hack.) Hack."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Andropogon virgatus Desv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Anthephora hermaphrodita (L.) Kuntze"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Rup\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Amazonas",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Axonopus brasiliensis (Spreng.) Kuhlm."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Axonopus leptostachyus (Fl\u00fcgg\u00e9) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Axonopus purpusii (Mez) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Bambu",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Guadua trinii (Nees) Nees ex Rupr."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa brizantha (Hochst. ex A. Rich.) R.D.Webster"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa decumbens (Stapf) R.D.Webster"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa mutica (Forssk.) T.Q.Nguyen"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa plantaginea (Link) R.D.Webster"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cenchrus echinatus L."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cenchrus purpureus (Schumach.) Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chloris barbata Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chloris exilis Renvoize"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Coix lacryma-jobi L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cynodon dactylon (L.) Pers."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dactyloctenium aegyptium (L.) Willd."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Digitaria ciliaris (Retz.) Koeler"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Digitaria horizontalis Willd."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Digitaria violascens Link"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dinebra scabra (Nees) P.M. Peterson & N. Snow"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinochloa crusgalli (L.) P.Beauv."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinochloa crus-pavonis (Kunth) Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinochloa polystachya (Kunth) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Echinochloa colona (L.) Link"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eleusine indica (L.) Gaertn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis acutiflora (Kunth) Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis bahiensis Schrad. ex Schult."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis ciliaris (L.) R.Br."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis hypnoides (Lam.) Britton, Sterns & Poggenb."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis japonica (Thunb.) Trin."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis pilosa (L.) P.Beauv."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eragrostis tenella (L.) P.Beauv. ex Roem. & Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriochloa distachya Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriochloa punctata (L.) Desv. ex Ham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Eriochrysis cayennensis P. Beauv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Gynerium sagittatum (Aubl.) P.Beauv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Homolepis aturensis (Kunth) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": ["Mato Grosso do Sul", "Maranh\u00e3o"],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Homolepis isocalycia (G.Mey.) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hymenachne donacifolia (Raddi) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Sergipe"],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hymenachne amplexicaulis (Rudge) Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Imperata brasiliensis Trin."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Imperata tenuis Hack."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Isachne polygonoides (Lam.) D\u00f6ll"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amap\u00e1", "Rond\u00f4nia"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ischaemum guianense Kunth ex Hack."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Ischaemum minus J.Presl"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Amazonas", "Roraima"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Lasiacis procerrima (Hack.) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Leersia hexandra Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Leptochloa virgata (L.) P.Beauv."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Anthaenantia lanata (Kunth) Benth."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola bahiensis (Steud.) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola peruviana Juss. ex J.F.Gmel."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso", "Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola fragilis Swallen"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola peruviana Juss. ex J.F.Gmel."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola spruceana Benth. ex D\u00f6ll"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Luziola subintegra Swallen"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Megathyrsus maximus (Jacq.) B.K.Simon & S.W.L.Jacobs"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Mesosetum loliiforme (Hochst.) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Para\u00edba",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Olyra ecaudata D\u00f6ll"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Olyra longifolia Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oryza glumaepatula Steud."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oryza grandiglumis (D\u00f6ll) Prod."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oryza latifolia Desv."
  },
  {
    "origem": "Cultivada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Oryza sativa L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Otachyrium succisum (Swallen) Send. & Soderstr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Otachyrium versicolor (D\u00f6ll) Henrard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Panicum aquaticum Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Panicum dichotomiflorum Michx."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Distrito Federal",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Rio Grande do Sul",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Louisiella elephantipes (Nees ex Trin.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Aconisia grandis (Hitchc. & Chase) J.R. Grande"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hymenachne grumosa (Nees) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium schwackeanum (Mez) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Steinchisma laxum (Sw.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Megathyrsus maximus (Jacq.) B.K.Simon & S.W.L.Jacobs"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stephostachys mertensii (Roth) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium parvifolium (Lam.) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Arbusto",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul", "Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Coleataenia prionitis (Nees) Soreng"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Panicum repens L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Hymenachne pernambucensis (Spreng.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Para\u00edba",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Dichanthelium sabulorum (Lam.) Gould & C.A. Clark"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium schwackeanum (Mez) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paratheria prostrata Griseb."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Maranh\u00e3o", "Amap\u00e1", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Pariana campestris Aubl."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalidium geminatum (Forssk.) Stapf"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalidium geminatum (Forssk.) Stapf"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum acuminatum Raddi"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum boscianum Fl\u00fcgg\u00e9"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum conjugatum P.J.Bergius"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum conspersum Schrad."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum coryphaeum Trin."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum densum Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rio Grande do Sul"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum denticulatum Trin."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum distichum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum fasciculatum Willd. ex Fl\u00fcgg\u00e9"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum glaucescens Hack."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum ligulare Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum melanospermum Desv. ex Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum millegrana Schrad. ex Schult."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum morichalense Davidse et al."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Rio Grande do Sul"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum orbiculatum Poir."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Sergipe",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum pulchellum Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum pumilum Nees"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum repens P.J.Bergius"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Bahia", "Piau\u00ed", "Mato Grosso", "Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum trichophyllum Henrard"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum vaginatum Sw."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum virgatum L."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Paspalum wrightii Hitchc. & Chase"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Cenchrus purpureus (Schumach.) Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Chascolytrum calotheca (Trin.) Essi, Longhi-Wagner & Souza-Chies"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Polypogon elongatus Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Raddiella esenbeckii (Steud.) C.E.Calder\u00f3n & Soderstr."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Minas Gerais"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rhytachne rottboellioides Desv. ex Ham."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Par\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Reimarochloa aberrans (D\u00f6ll) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Reimarochloa acuta (Fl\u00fcgg\u00e9) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Tocantins"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Reimarochloa brasiliensis (Spreng.) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Tocantins",
      "Santa Catarina"
    ],
    "duvidas": [
      "Rio Grande do Sul",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Esp\u00edrito Santo"
    ],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rugoloa hylaeica (Mez) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Sergipe"],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rugoloa pilosa (Sw.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Rugoloa polygonata (Schrad.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Amap\u00e1"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sacciolepis striata (L.) Nash"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sacciolepis vilvoides (Trin.) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Piau\u00ed",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sacciolepis myuros (Lam.) Chase"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Rio Grande do Norte",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Spartina alterniflora Loisel."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Spartina densiflora Brongn."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Setaria parviflora (Poir.) Kergu\u00e9len"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sorghastrum setosum (Griseb.) Hitchc."
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Santa Catarina",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sorghum bicolor (L.) Moench"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sporobolus virginicus (L.) Kunth"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Sporobolus indicus (L.) R.Br."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Steinchisma laxum (Sw.) Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": ["Rio de Janeiro"],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Steinchisma decipiens (Nees ex Trin.) W.V.Br."
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Subarbusto",
    "endemismo": "desconhecido",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Pernambuco",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Roraima",
      "Paran\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Stephostachys mertensii (Roth) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Minas Gerais"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium micranthum (Kunth) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium nervosum (Lam.) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Alagoas",
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Acre",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia",
      "Roraima",
      "Tocantins",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "Rio de Janeiro",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium parvifolium (Lam.) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": [
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Amap\u00e1",
      "Par\u00e1",
      "Rond\u00f4nia"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Trichanthecium pyrularium (Hitchc. & Chase) Zuloaga & Morrone"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Maranh\u00e3o",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Santa Catarina",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa humidicola (Rendle) Morrone & Zuloaga"
  },
  {
    "origem": "Naturalizada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": [
      "Bahia",
      "Cear\u00e1",
      "Maranh\u00e3o",
      "Para\u00edba",
      "Pernambuco",
      "Piau\u00ed",
      "Rio Grande do Norte",
      "Sergipe",
      "Distrito Federal",
      "Goi\u00e1s",
      "Mato Grosso do Sul",
      "Mato Grosso",
      "Amazonas",
      "Par\u00e1",
      "Paran\u00e1",
      "Rio Grande do Sul",
      "Santa Catarina",
      "Esp\u00edrito Santo",
      "Minas Gerais",
      "S\u00e3o Paulo"
    ],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa plantaginea (Link) R.D.Webster"
  },
  {
    "origem": "Cultivada",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Terr\u00edcola",
    "confirmadas": ["Mato Grosso do Sul"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Urochloa subquadripara (Trin.) R.D.Webster"
  },
  {
    "origem": "Nativa",
    "forma_de_vida": "Erva",
    "endemismo": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "substrato": "Aqu\u00e1tica",
    "confirmadas": ["Paran\u00e1", "Rio Grande do Sul", "Santa Catarina"],
    "duvidas": [],
    "family": "Poaceae",
    "hierarchy": "Angiospermas",
    "name": "Zizaniopsis bonariensis (Balansa & Poitr.) Speg."
  }
]
